<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>


<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom" xml:lang="zh-CN">
    <title type="text">Muhosia</title>
    <subtitle type="html">这是muhosia的个人博客，记录爱，记录生活，记录世界。</subtitle>
    <updated>2020-01-20T14:10:48+08:00</updated>
    <id>https://muhosia.xyz/</id>
    <link rel="alternate" type="text/html" href="https://muhosia.xyz/" />
    <link rel="self" type="application/atom+xml" href="https://muhosia.xyz/atom.xml" />
    <author>
            <name>muhosia</name>
            <uri>https://muhosia.xyz/</uri>
            
                <email>curtiantears@gmail.com</email>
            </author>
    <rights>在保留本文作者及本文链接的前提下，非商业用途随意转载分享。</rights>
    <generator uri="https://gohugo.io/" version="0.62.2">Hugo</generator>
        <entry>
            <title type="text">领养狗子</title>
            <link rel="alternate" type="text/html" href="https://muhosia.xyz/love/%E9%A2%86%E5%85%BB%E7%8B%97%E5%AD%90/" />
            <id>https://muhosia.xyz/love/%E9%A2%86%E5%85%BB%E7%8B%97%E5%AD%90/</id>
            <updated>2020-01-04T20:15:55+08:00</updated>
            <published>2020-01-03T11:09:44+08:00</published>
            <author>
                    <name>muhosia</name>
                    <uri>https://muhosia.xyz/</uri>
                    <email>curtiantears@gmail.com</email>
                    </author>
            <rights>在保留本文作者及本文链接的前提下，非商业用途随意转载分享。</rights><summary type="html"><![CDATA[遇见狗子的故事]]></summary>
            
                <content type="html"><![CDATA[<blockquote>
<p><strong>这是一个捡到一只大狗的故事。</strong></p>
</blockquote>]]></content>
            
            
            
                
                
                
                    
                    
                    
                        
                            <category scheme="https://muhosia.xyz/love/" term="love" label="love" />
                        
                    
                
            
            
            
                
                    
                        
                            
                            
                            
                                <category scheme="https://muhosia.xyz/tags/%E7%8B%97%E5%AD%90/" term="狗子" label="狗子" />
                            
                        
                            
                            
                            
                                <category scheme="https://muhosia.xyz/tags/%E9%81%87%E8%A7%81/" term="遇见" label="遇见" />
                            
                        
                            
                            
                            
                                <category scheme="https://muhosia.xyz/tags/%E6%96%87%E7%AB%A0/" term="文章" label="文章" />
                            
                        
                    
                
            
        </entry>
    
        <entry>
            <title type="text">书单</title>
            <link rel="alternate" type="text/html" href="https://muhosia.xyz/shelf/%E4%B9%A6%E5%8D%95/" />
            <id>https://muhosia.xyz/shelf/%E4%B9%A6%E5%8D%95/</id>
            <updated>2020-01-20T11:53:08+08:00</updated>
            <published>2019-07-29T13:06:33+00:00</published>
            <author>
                    <name>muhosia</name>
                    <uri>https://muhosia.xyz/</uri>
                    <email>curtiantears@gmail.com</email>
                    </author>
            <rights>在保留本文作者及本文链接的前提下，非商业用途随意转载分享。</rights>
    
    <summary type="html"><![CDATA[Books 2019 上海堡垒 ——江南 “据说一个人在世界上适合跟他在一起的有两万个人，听说过没有？”老……]]></summary>
            
                <content type="html"><![CDATA[

<h2 id="books">Books</h2>

<h3 id="2019">2019</h3>

<h4 id="上海堡垒-江南">上海堡垒  ——江南</h4>

<p>“据说一个人在世界上适合跟他在一起的有两万个人，听说过没有？”老大说。
“没有。”我看着他的背影。
“报纸上看的。其实你遇见这两万个人里的任何一个，也许都会发疯一样爱上她。可惜很多人一辈子都未必会碰见一个那样的人，也有的人运气更差，一下子碰见不止一个。”老大悠悠地说，”碰上了就碰上了吧。喜欢一个人，没有办法的事情，军事法庭都挡不住。就让上帝的归上帝，恺撒的归恺撒，你喜欢谁没办法。”
我笑笑，看来沈姐喜欢这样一个人不是没有原因的，这话至少我说不出来。
“不过你要明白，再怎么，也不过是两万分之一的爱情。”老大的声音慢慢淡了下去，也冷了下去，”世界上还有19999个人，你应该爱的，你根本都没遇上。还有更多倒霉蛋，也就是长到年纪差不多了，娶一个人，嫁一个人，吵架打架生孩子，就这么过去了。”
“没什么大不了的。”老大最后说。
..频道..里安静下去，我们再也没有说话。</p>

<h4 id="人间失格-太宰治">人间失格 ——太宰治</h4>

<p>生而为人，我很抱歉。
从孩提时代起，我就一直在讨好周围的人，这是我对人类最后的求爱。</p>

<h4 id="天才在左-疯子在右-高铭">天才在左，疯子在右  ——高铭</h4>

<blockquote>
<p>已读</p>
</blockquote>

<p>孤独感时常体现在一种矛盾上，就是你经常是处在一种挣扎的状态：既希望别人关注、关心自己，又不知道该怎么去接触和回应别人，于是干脆直接抗拒。可是骨子里又是那么的渴望被了解和关注，而且矛盾到嘴里说出来的和心里想的完全相反。</p>

<h4 id="挪威的森林-村上春树">挪威的森林 ——村上春树</h4>

<blockquote>
<p>已读</p>
</blockquote>

<p>正值青春年华的我们，总会一次次不知觉望向远方，对远方的道路充满憧憬，尽管忽隐忽现，充满迷茫。有时候身边就像被浓雾紧紧包围，那种迷茫和无助只有自己能懂。尽管有点孤独，尽管带着迷茫和无奈，但我依然勇敢地面对，因为这就是我的青春，不是别人的，只属于我的。</p>

<h4 id="原生家庭-苏珊-福沃德">原生家庭 ——苏珊•福沃德</h4>

<p>每个人都总有着原生家庭的影响，心理学不只是让你了解别人，更是可以分析自己。</p>

<p>我们有句话叫家家有本难念的经，可见每个家庭都有不一样的问题，从小到大我就多次在心里说过“等我当了爸爸，我绝对不会对我孩子怎样怎样”这样的话。这本书就是剖析不健康的家庭角色对子女的伤害，以及对子女成年后的影响，试读了几章感觉非常不错，有的地方会给我“这不就是说的我家吗！”和“我也遭遇过！”的感觉。</p>

<h4 id="为了你-我愿意热爱整个世界-唐家三少">为了你，我愿意热爱整个世界 ——唐家三少</h4>

<p>看过三少的太多网络小说，偶然看到一本以自身和妻子为原型的情感小说，很有必要读一读。</p>

<h4 id="流浪地球-刘慈欣">流浪地球 ——刘慈欣</h4>

<blockquote>
<p>已读</p>
</blockquote>

<p>我一直觉得电影和书是完全不一样的，电影用紧紧的情感抓住你，但是书不一样，书中是缓缓的情感。</p>

<h4 id="不正常人类症候群-张寒寺">不正常人类症候群 ——张寒寺</h4>

<p>我们每个人都有些或多或少的不正常，不正常人类，其实是不正常的自己。情感本就没有逻辑。</p>

<h2 id="movies">Movies</h2>

<h3 id="2019-1">2019</h3>

<h4 id="darkest-hour">Darkest Hour</h4>
]]></content>
            
            
            
                
                
                
                    
                    
                    
                        
                            <category scheme="https://muhosia.xyz/shelf/" term="shelf" label="shelf" />
                        
                    
                
            
            
            
                
                    
                        
                            
                            
                            
                                <category scheme="https://muhosia.xyz/tags/movies/" term="movies" label="movies" />
                            
                        
                            
                            
                            
                                <category scheme="https://muhosia.xyz/tags/books/" term="Books" label="Books" />
                            
                        
                            
                            
                            
                                <category scheme="https://muhosia.xyz/tags/list/" term="list" label="list" />
                            
                        
                    
                
            
        </entry>
    
        <entry>
            <title type="text">BDSM科普</title>
            <link rel="alternate" type="text/html" href="https://muhosia.xyz/love/bdsm%E7%A7%91%E6%99%AE/" />
            <id>https://muhosia.xyz/love/bdsm%E7%A7%91%E6%99%AE/</id>
            <updated>2020-01-20T11:43:04+08:00</updated>
            <published>2018-12-09T11:09:44+08:00</published>
            <author>
                    <name>muhosia</name>
                    <uri>https://muhosia.xyz/</uri>
                    <email>curtiantears@gmail.com</email>
                    </author>
            <rights>在保留本文作者及本文链接的前提下，非商业用途随意转载分享。</rights>
    
    <summary type="html"><![CDATA[什么是BDSM]]></summary>
            
                <content type="html"><![CDATA[

<blockquote>
<p>入圈这么久了，还没有正儿八经的写过一篇BDSM科普文章，那就写一下我对BDSM的理解吧。</p>
</blockquote>

<!-- more -->

<p><strong>无论什么东西，都离不开三个问题，是什么，怎么做，为什么。这篇文章也就从这三个方面来说。</strong></p>

<h1 id="bdsm是什么">BDSM是什么？</h1>

<p>BDSM从根本上来讲，是描述一种人类性行为模式的一个词语，或者说，是一小部分不被主流所接受的喜好特殊性行为的人群的标签。这个就是BDSM本来的样子，所以不要觉得BDSM是一件多美好的事情，它就是和性强相关的。这也从侧面解释了为什么『nico』作为一个一开始小众的同好者圈子，变成了现在大家口里的乌烟瘴气的舔狗和炮圈。</p>

<p><strong>BDSM主要分为三种行为模式，即BD/DS/SM。</strong></p>

<h2 id="bd-bondage-discipline">BD(bondage&amp;discipline)</h2>

<p>BD就是绑缚与调教，简单来说，现在绑缚也称之为绳艺，有一些艺术范围的发展，但是还是没有脱离BD种的D，也就是调教。这里我需要说一些东西，无论是用绳子或者说别的比如静电胶带还是手铐之类的东西都属于BD的范畴。</p>

<p>总结：BD，就是通过一些手段，去束缚对方的反抗能力，而使自身和对方产生的一些生理和心里上的支配与无力感导致的一些快感。另外，也常常可以作为一种手段，来进行DS的调教。<br />
对于M来说，当你无法反抗的时候，又有着快感的冲击，更容易让你无法分辨着究竟是惩罚还是满足，也就会产生更加复杂的情感和心理活动。对于S来说，这种完全掌控的心理上的冲击，也会使你更加的兴奋与满足。</p>

<h2 id="ds-dominance-submission">DS(dominance &amp; submission)</h2>

<p>DS是支配与臣服，这可能是就目前来说最容易让一些人进行美化从而曲解本身的含义，达到他们一些所谓的目的的一个分类。也是为什么现在出现了各种各样的男友主、暖主、被骗炮的M等一些在『nico』中各式各样的控诉与教训的根源。
说起DS，是一种看上去和性的关系最不强烈的一种关系，但是本质上来说，依旧是和性快感强相关的一种。从人类的社会学属性上来讲，无论是如何发展的社会，最后总归会分为两类，支配与臣服。一个人可能有支配权，同时一样也需要臣服于更高的人。从这一点上来说DS应该是最和社会不脱节的。但是这里有一个很关键的部分，那就是社会中，你可能是讨厌那种你拥有的权利的，但是对于DS人群来说，无论是Dom还是Sub都是喜欢的。</p>

<p>总结：DS本质上是一种双方认可的角色扮演游戏，也就是说，无论到哪种程度，<strong><em>Dom所拥有的支配权与控制权都是Sub所赋予的。</em></strong>请大家重点记住这一点。这一点才是DS的核心。美好一点来说，你能为所欲为，那是因为我喜欢你，我若不喜欢，你算个球？</p>

<h2 id="sm-sadism-masochism">SM(sadism &amp; masochism)</h2>

<p>最后我们来讲BDSM的起源，也就是SM,施虐与受虐。人类是一种极其复杂的动物，包括直到现在科学家也没有完全弄清楚，人类的心理活动是通过什么途径什么方式来控制机体的快感。总有一部分不一样的人群，可以从一些大众称之为变态的性行为种获得更加强烈的快感，甚至于超过性高潮所带来的满足与快感。这也是这部分人，经常称之为上瘾的根源。所有能让人上瘾的东西，必然能带给人类机体超出范畴的满足感。
SM的玩法，我觉得就没必要讲了，各种大家脑洞打开的玩法，也没有人能完全接受和喜欢。只要选择双方喜欢的玩法，那就没有问题。
总结：SM就是一种不同于常人的性癖好，一万个人就有一万种玩法，能带给双方不一样的性快感的就是SM，这部分还有安全词，等一些更加重要的事情，后面的部分会详细讲解。</p>

<blockquote>
<p><strong><em>通过这一部分的分析，所有的标榜为BDSM爱好者的人群，都不应该去过度的美化或者丑化BDSM本身。人人都有自己的选择，请不要误导新人。</em></strong></p>
</blockquote>

<h1 id="bdsm怎么玩">BDSM怎么玩？</h1>

<p>在这里首先很抱歉我用了玩这个词，你也可以理解为我想表达的是一段BDSM怎么开始、怎么发展、怎么结束。同样很抱歉在这里我讲了结束，好像是在对新人泼冷水，但是无论是什么关系都会有结束的一天，就算是一辈子爱情，也一样有一个人先死的那一天。</p>

<h2 id="开始">开始</h2>

<p>一段关系都开始，总是来自于相互吸引，无论是什么关系，同样也无论是什么方式的吸引。哪怕是约炮，你也要活特别好，或者长的好看才能开始一段约炮关系。这里我们只讲一段BDSM关系应该怎么开始。
<strong>第一点：</strong>不需要我说，请排除一切没有礼貌的，或者精虫、淫虫上脑的人。因为只要是这样的人，完全没有必要继续了解下去了，他们不是想骗炮就是想骗钱，对了，也有一部分口嗨。（这一点如果你认为不对，我实名接受反驳）
<strong>第二点：</strong>请排除所有的说宠你爱你和想要被你宠被你爱的人，BDSM不是在玩过家家，网恋本身就是不靠谱的，更何况还在一开始就加上了性的部分。所以那些希望找男票、女票的人，请表达清楚，不要从性开始。一段爱情的开始应该是情，而不应该在一开始夹杂着性。
<strong>第三点：</strong>请一定要在开始之前，就了解清楚对方在BDSM行为种的喜好，这一点很重要，请不要跟着你所谓的感觉走，无论是对于S还是对于M来说。你不要说，你就是怎样怎样，就是愿意为他怎样怎样，一个人所能接受的底线应该在一开始就表明清楚，从而作为一个合适与否的判断依据。BDSM的开始应该是ALL IN，而不是互相隐藏。美好首先来源于真诚。</p>

<h2 id="发展">发展</h2>

<p>BDSM关系发展总是围绕着两个点，性和情，在语言的表达上可能不是特别的贴切，但是我觉得你们都能看懂这两个字想表达的含义。</p>

<h3 id="性">性</h3>

<p>BDSM做为一种源自于性癖好的活动，自然也不可能脱离的了性的主旋律，性是一种自然而然的本能，并不是什么羞于出口的事情。
一段健康的BDSM关系，关于性的一切调教永远是最能看得见摸得着的东西。两个人在性上的是否合适和满足，也自然而然主导着这段关系都发展方向。毕竟就算是变态，你也不希望得不到满足，得到的满足感是最好的维系这段关系都良药，当你满足了，脑中多巴胺的分泌，自然会让你希望把这段关系继续下去。这是一种人的本能，也是自然选择中，所有动物发展出来的一种机制。更加类似于心理学种的奖惩机制，满足带来开心，开心带来想要继续开心。</p>

<h3 id="情">情</h3>

<p>感情作为一种社会活动的基本属性，无论是什么关系都夹杂着感情，你可以说我只想要欲望的满足而已，别跟我谈什么感情，但是你永远反驳不了，当你的欲望满足了之后，你自然而然的会对对方产生一种感情，无论这种感情是怎样，它都没有脱离了感情的范畴。
我不是很赞同一些BDSM爱好者，把BDSM关系中的感情描述为一种爱情，因为这种感情和爱情是不同的甚至是有些冲突的。在BDSM中的感情，无论是通过BD/DS/SM那种方式发展而来的感情，总是不平等的，而爱情是相互喜欢的情感，是一种基于平等关系都情感。所以无论你把他叫做主奴情也好，别的什么称谓也好，请不要觉得这是爱情。这种感情可能比爱情更亲密也可能没爱情那么亲密，很可惜，它不是你想要的那种爱情。
只有拥有感情的关系才能长久，持续的提供给你，你想要的满足感。无论是痛苦还是美好，这种情感都能让你对这段关系欲罢不能。</p>

<h2 id="结束">结束</h2>

<p>终于说到了结束这个沉重的话题，一段关系都结束，无论是哪一方，不是痛苦就是愤怒，总归是很让人难受的，但是不可避免的怎样的关系，总有结束。这里我有两点建议。
<strong>第一点：</strong>如果在你们继续了一段时间，或者说在刚刚开始的时候，你觉得这种调教对于你来说，并不是你想要的，那请过段的结束它。因为它总有一天会结束，相比于之后的结束来说，越早结束，它带给你的伤害和痛苦就更少。相信我，无论你是怎样的，在这个世界上总有合适你的那个人。
<strong>第二点：</strong>对S，我想说，如果你控制不好自己的理智，那你做不好一个S，也不配称之为一个S，如果M想要结束这段关系，请你善良，不要给他更多的伤害。对M，我想说，一个合格的S的调教并非丝毫没有付出，他对这段关系可能也付出了很多，如果你想要离开，请说明白，解释清楚，果断离开，相信一个S能够控制好他的情感，他不需要你所谓的心软和不舍。</p>

<h1 id="为什么喜欢bdsm">为什么喜欢BDSM</h1>

<p>这段可能是所有的圈外人想要弄明白，但是圈内人永远说不清楚的一点，我也不认为我的理解能够解释清楚所有人的喜好，所以我也希望有见解的真正的BDSM爱好者可以对我的观点进行补充建议。</p>

<h2 id="说给圈外人">说给圈外人</h2>

<p>有一句话叫做，属性天成，这是你们可能听到最多的一种解释。在这里我想说，如果你看了我前面的文字，你应该能够理解我们喜欢的到底是什么东西，它没有那么好，也没有那么坏。如果有一些害群之马，让你对我们的这些小癖好有了一些偏见或者说他们影响到了你，我相信所有的真正的字母圈人都愿意对你说声抱歉，并且拒绝认可他们是真正的爱好者，所有的圈子都有坏人，包括这个社会。大家都是成年人了应该是有分辨能力的。所以，我想告诉你们，你可以不接受，但是请尊重。我们一样是普通人而已，我们的所谓的你们贬低的傲慢与臣服也只是对于特定的人。对于你们，我们是健康的普通的也是正常的，谢谢理解。</p>

<h2 id="说给圈内人">说给圈内人</h2>

<p>如果你是一个真正的BDSM爱好者，哪怕是一个萌新，你也应该想清楚自己喜欢的是什么，无论是从项目还是从属性上来说，你都应该有自己的想法与理解。
即使是对于M来说，你也要清楚你的底线在哪里，不要把一切都推给你之前遇到了一个渣S，他害了你。你已经是一个成年人了，要对自己负责。
对于S来说，既然你都说你是S了，作为掌控的一方，你更应该明白你想要的是什么，如果他给不了你你想要的，那就不要去试图改变一个不想改变的人。你的命令能得到完全的执行才叫命令，如果得不到，我只想笑笑，觉得你像个可笑的猴子。</p>

<h1 id="最后">最后</h1>

<p>在这篇文章的最后我想说，我只是一个喜欢BDSM的会写一些文字的普通人，并不是权威，我很希望，所有的真正的BDSM爱好者可以说出自己的理解，不要那么的迫切与着急，让你对生活慢一些，多一些思考，少一些冲动。让这个圈子，少一些纷纷扰扰，多一些安静与健康。
&gt; <strong>一千个人有一千个哈姆雷特，一千个人也有一千种BDSM关系。</strong></p>
]]></content>
            
            
            
                
                
                
                    
                    
                    
                        
                            <category scheme="https://muhosia.xyz/love/" term="love" label="love" />
                        
                    
                
            
            
            
                
                    
                        
                            
                            
                            
                                <category scheme="https://muhosia.xyz/tags/%E9%9A%8F%E7%AC%94/" term="随笔" label="随笔" />
                            
                        
                            
                            
                            
                                <category scheme="https://muhosia.xyz/tags/%E7%A7%91%E6%99%AE/" term="科普" label="科普" />
                            
                        
                            
                            
                            
                                <category scheme="https://muhosia.xyz/tags/%E6%96%87%E7%AB%A0/" term="文章" label="文章" />
                            
                        
                    
                
            
        </entry>
    
        <entry>
            <title type="text">少年</title>
            <link rel="alternate" type="text/html" href="https://muhosia.xyz/love/%E5%B0%91%E5%B9%B4/" />
            <id>https://muhosia.xyz/love/%E5%B0%91%E5%B9%B4/</id>
            <updated>2020-01-20T11:42:02+08:00</updated>
            <published>2018-12-09T11:09:44+08:00</published>
            <author>
                    <name>muhosia</name>
                    <uri>https://muhosia.xyz/</uri>
                    <email>curtiantears@gmail.com</email>
                    </author>
            <rights>在保留本文作者及本文链接的前提下，非商业用途随意转载分享。</rights>
    
    <summary type="html"><![CDATA[自传]]></summary>
            
                <content type="html"><![CDATA[

<blockquote>
<p>人总是要成长的，有些回忆，也必须记录下来。</p>
</blockquote>

<!-- more -->

<p>{% meting &quot;408332757&quot; &quot;netease&quot; &quot;song&quot; &quot;volume:0.5&quot; &quot;autoplay&quot; &quot;theme:#bf07ed&quot; %}</p>

<p>二零零八年，九月一日，微凉，三中，初一一班。</p>

<h3 id="入学">入学</h3>

<p>喧杂充斥着教室，不见老师。班里注定见不到我曾经的同学。在大家都奔向所谓很乱的一中时，我从母命到了所谓不乱的三中。事实证明，『乱』这个词，始终是一个相对词，而非绝对。只要你安分守己，或者说懦弱一些，乱终究是与你无缘的，你看到的永远是一个和平，安详的校园。就像这个世界，安分守己的好市民，几乎不会见到城市里的肮脏、龌蹉与血腥，黑暗也永远无法侵蚀掉光天化日。黑社会的最高境界也只会是漂白。自从法律出现的那一刻起，社会便脱离了野蛮，不合法的只能苟且偷生。</p>

<p>当我背着书包，一脸呆萌的走进教室。我记不得大家都表情，也没有注意。事后，我被告知，大家一致认为我过于可爱，以致不辨男女。我很无奈。</p>

<p>或许是因为出生于商贾之家，我一直都奉行和气生财。很快，我和大家打成一片。年龄，身高什么的都不是问题，也因为可爱换来了一票所谓的姐姐。我乐意同每一个人玩耍，但从不认为这之中有很多朋友。可能，大家把这种友谊称之为朋友。但朋友，对我而言，一个神圣的字眼。</p>

<h3 id="坏蛋是怎样炼成的">坏蛋是怎样炼成的</h3>

<p>身体中流淌着的便是不安分的血液，整个人都很调皮。而隐藏，是我学到的第一条生存法则，使我逃过了许多说教和批评。老师们永远也想不到这乖巧的外表下有着一颗多么躁动和年轻的心。</p>

<p>六道的《坏蛋是怎样炼成的》，一本书创造了黑道小说的巅峰。东哥、东兴会、青帮、洪门、赤军，一个个黑帮，血腥的杀戮。开山刀：似乎每一个黑帮都喜欢这种精钢冷兵（可能是小说都爱这么写）。钢刀入肉，直到卷刃，血流成河，一场场帮战随着文字在我脑海中浮现，电影一般。似乎从这时开始，我迷上了文字，而非影视。文字的自由与变换，给予人们无尽的想象。而电影，似乎只能够给予我们死板的没有灵魂的定格故事。</p>

<p>每个班总有那么几个老师的小间谍，中午刚从二手旧书店换来的书在我书包里安静的躺着，老师却知道了。至今，我都不知道是谁出卖了我，也不愿去追究，无所谓了。但从此，我知道了背叛的感觉，并对此深恶痛绝。</p>

<h3 id="作业">作业</h3>

<p>不交作业总是坏学生的专利，而我这个所谓好学生却也总是这样。这时候，同课代表的关系便成了我唯一的保障。偶尔也会被老师发现，当时有那么多的恐惧。在无数次的叫家长中，我也慢慢走出了刚入学时的灰暗。作为一个老油条，我知道了如何去做完作业，如何去延迟交作业的时间，如何用一个巧妙的借口争取到补作业的时间而不让老师知道我没做而非做完。这时间里，我学会了欺骗。一个真诚的表情再加上请求原谅的目光，便足以瞒天过海。</p>

<h3 id="顽石">顽石</h3>

<p>时间就像溪流，把我这块有棱有角的顽石冲刷的逐渐圆滑。然而本质却无法改变。有的只是圆滑的包裹下的顽固与不堪。而学校这座熔炉，也只能炼出大量的废渣与少数精钢，我则是披着精钢外表的渣料。有人被打造成了精钢，才能出众却也锋芒毕露；另一些只能是挑棒，隐于人海但也幸福。</p>

<blockquote>
<p>总想回忆却总忘记。</p>
</blockquote>

<p>时间久了，很多事情渐渐淡忘，一个人眼中的鸡毛蒜皮，或许足以让另一个人地覆天翻。我已淡忘的平常，大概也构成了别人的珍贵吧。</p>
]]></content>
            
            
            
                
                
                
                    
                    
                    
                        
                            <category scheme="https://muhosia.xyz/love/" term="love" label="love" />
                        
                    
                
            
            
            
                
                    
                        
                            
                            
                            
                                <category scheme="https://muhosia.xyz/tags/%E8%87%AA%E4%BC%A0/" term="自传" label="自传" />
                            
                        
                            
                            
                            
                                <category scheme="https://muhosia.xyz/tags/%E5%B0%91%E5%B9%B4/" term="少年" label="少年" />
                            
                        
                            
                            
                            
                                <category scheme="https://muhosia.xyz/tags/%E6%96%87%E7%AB%A0/" term="文章" label="文章" />
                            
                        
                    
                
            
        </entry>
    
        <entry>
            <title type="text">梦境</title>
            <link rel="alternate" type="text/html" href="https://muhosia.xyz/love/%E6%A2%A6%E5%A2%83/" />
            <id>https://muhosia.xyz/love/%E6%A2%A6%E5%A2%83/</id>
            <updated>2020-01-20T11:41:26+08:00</updated>
            <published>2018-12-09T11:09:44+08:00</published>
            <author>
                    <name>muhosia</name>
                    <uri>https://muhosia.xyz/</uri>
                    <email>curtiantears@gmail.com</email>
                    </author>
            <rights>在保留本文作者及本文链接的前提下，非商业用途随意转载分享。</rights>
    
    <summary type="html"><![CDATA[神奇的梦境]]></summary>
            
                <content type="html"><![CDATA[<blockquote>
<p>梦里的故事总是记不清从哪里开始，又从哪里结束，我只能尽力的去拼凑那一块一块的片段与碎片。</p>
</blockquote>

<!-- more -->

<p>故事是从哪里开始的呢，可能要从我去那场演出开始吧，大概是在上海的一场跨年晚会么？一开始，我还是一个普普通通美滋滋的买了门票过去嗨的人民群众。吃着爆米花，看着晚会上的小品，看着周围的人正襟危坐，虽然感觉有些不对，虽然完全不知道自己怎么进入这场高规格的跨年晚会的，但是我还毫无形象的哈哈大笑，大吃大喝。似乎在心里有什么东西给了我这样肆无忌惮的勇气，但我又想不出是什么。</p>

<p>正在我的理智，带给了我一丝的恐惧，周围的环境除了晚会的声音太过安静，让我的心底出现了那么一丝不安，但另一个桀骜不驯的声音立刻把那一丢丢的不安压了下去，我依旧肆无忌惮。突然间，场景切换，我右手拿着一个超大桶的爆米花，左手捏着一杯百事可乐，脸上带着一丝的疑惑，站在了一张巨大的红木办公桌前，桌后有着天鹅绒填充，鳄鱼皮表面，暗金扶手的办公椅上，坐着一个美丽丰腴的三十岁或许是二十八岁左右的女人，满脸愁容，手臂搭在桌子上撑着自己的额头。
抬起头，轻轻的问我，『你来了？你会帮我的吧。』
我嘴角慢慢勾起，『那你要怎么回报我呢？我的校长大人？嗯？』
我吊儿郎当的把手撑在桌子上，盯着她的眼睛。
她好似做出了什么决定，带着些许凄凉，又有些释然的认真的看着我，『我，够吗？』
我揉了揉她的头，『好戏就要开幕了，答应我，认真看。』</p>

<p>画面一转，我重新坐回了我晚会的位置，周围的人，好似什么都没有发生一样的毫无知觉。我轻轻的在心里默数着，三、二、一。在舞台左侧开始爆炸的同时，我起身走向了后台。感受着人群开始慌乱，主持人努力的想要挽回场面，拿着麦克风努力的安抚着群众，我不慌不忙的走进后台，自顾自的跑到餐厅，端起了一碗菜，大口大口的吃着。这时，在我的耳边，或许是心底，浮现出了一个声音『别忘记你答应我的。』</p>

<p>到时间了么，我把碗随意的塞进一个在后台奔忙的工作人员的手中。嘴里还咀嚼着一大口，刚刚没有吃完的海带，一晃一晃的踏上了舞台，从主持人手里抢过麦克风，把他推到一旁，我对着麦克风，含糊不清的嘟囔了一句，『等我一下』。用力的咽下咀嚼了一半的海带。有些癫狂的对着麦克风，『都给我停下，站在原地！』。</p>

<p>我疯狂的大笑着，『你们觉得晚会完了吗？结束了吗？现在收起你们那点可怜的恐惧，演出才刚刚开始啊！』。随手把麦克风往身后一扔，我举起手，做出了那个永远不想再想起的手势。一道身影，两道身影，三道身影，一个个身影从人群中走出，披着不知从哪里拿出的金线封边黑色风衣，开始汇聚。</p>

<p>『摄像组准备，我宣布，演出正式开始！』，我大吼一声，找到了我底气的来源，那就是现在飞在我身后的这群，我不愿想起的兄弟们啊。
『狙击组围绕整个会场！战斗组跟着我，让我们迎接我们今天最尊贵的客人。』会场的天空中，出现了一道暗紫色的裂缝，一只漆黑无比的独角慢慢从裂缝种挤了出来，紧接着的是布满着漆黑鳞片的巨大的马头，坚硬的黑爪慢慢的撕开裂缝，怪物的整个身体挤了出来，浑身布满深邃的黑色鳞片，巨大的肉翅不断煽动，支撑着它的悬浮。</p>

<p>我拿出巨大的改装巴雷特，对着它都脑袋用力的扣下扳机，血红色的贤者合金的子弹，在怪物的头上绽放出美丽的血花。它吃痛的嘶吼着，朝我吐出漆黑的光球。挥手打撒，一条晶莹的蓝色冰桥在我的意念下出现，一只延伸到怪物的身体。我身后的一个个身影，反拖着暗金握把，血红刀身的斩马刀，顺着冰桥冲向了怪物。四面八方传来的巴雷特巨大的剩下，伴随着夹着着绿色血丝的深红色的血花在怪物的深深绽放，一把把斩马刀，带着巨大的力量，遍布了怪物的周身上下。地面上的观众，不由自主的静静的看着这场宏大的演出。六辆直升机环绕着整个会场，摄像机努力的想要从各个角度记录下这异常恢宏的一刻。</p>

<p>怪物慢慢的无力支撑自己的身体，一点一点的坠落到了舞台上，我放开自己的身体，快速的从天空中坠落，紧紧的握着我手中的『饕餮』，狠狠的把最后一刀，全根插入了怪物的头颅。我抓着刀把，尽力的撑着自己的身体，挥了挥手。我周围的身影慢慢的没入人群。我站在怪物的头颅上，仰着头，看向天空中的某个方向，猖狂的大笑着，『今天的演出，可还好看？』。我松开撑着身体的手，缓缓的倒了下去。</p>

<blockquote>
<p>剩下的记忆开始模糊，我好似进入了另一个世界，经历了一段不一样的人生。</p>
</blockquote>
]]></content>
            
            
            
                
                
                
                    
                    
                    
                        
                            <category scheme="https://muhosia.xyz/love/" term="love" label="love" />
                        
                    
                
            
            
            
                
                    
                        
                            
                            
                            
                                <category scheme="https://muhosia.xyz/tags/%E9%9A%8F%E7%AC%94/" term="随笔" label="随笔" />
                            
                        
                            
                            
                            
                                <category scheme="https://muhosia.xyz/tags/%E6%A2%A6/" term="梦" label="梦" />
                            
                        
                            
                            
                            
                                <category scheme="https://muhosia.xyz/tags/%E6%96%87%E7%AB%A0/" term="文章" label="文章" />
                            
                        
                    
                
            
        </entry>
    
        <entry>
            <title type="text">童年</title>
            <link rel="alternate" type="text/html" href="https://muhosia.xyz/love/%E7%AB%A5%E5%B9%B4/" />
            <id>https://muhosia.xyz/love/%E7%AB%A5%E5%B9%B4/</id>
            <updated>2020-01-20T11:42:29+08:00</updated>
            <published>2018-12-09T11:09:44+08:00</published>
            <author>
                    <name>muhosia</name>
                    <uri>https://muhosia.xyz/</uri>
                    <email>curtiantears@gmail.com</email>
                    </author>
            <rights>在保留本文作者及本文链接的前提下，非商业用途随意转载分享。</rights>
    
    <summary type="html"><![CDATA[自传]]></summary>
            
                <content type="html"><![CDATA[

<blockquote>
<p>爱这东西，说出来矫情；不善表达，又太过冷漠。是太过繁忙的无奈，还是默默的在意，只要爱在那里，不曾离去。小小的身影，大大的书包，总不平坦的大街；昔日繁华，而今却满目苍夷。时光荏苒，承载了我那或许快乐或许凄凉的童年。</p>
</blockquote>

<!-- more -->

<h3 id="所谓骄傲">所谓骄傲</h3>

<p>据我妈说，我从小就是他的骄傲。她也就放任这骄傲去让大家一同快乐，然后，我成了大街的『骄傲』。</p>

<p>白手起家而又心比天高的人总是很忙，很累。尽管我不想承认，但我那骄傲的妈显然就是这类型的。因为忙，自然可想而知。从小，我就特独立——没人管呗。独立这词儿，或许每个词儿都有它的另一层含义，要是放在小时候，那就是懂事儿，整个一褒义词。可要是放在青春期，那叫叛逆，是不是贬义我不清楚，但这绝不是表扬。</p>

<p>时间就是这么一个操蛋的东西，凡是操蛋的东西，都有一拨人爱的发疯，另一拨人恨的要死。爱的人都有能力掌控，恨的人那叫凡夫俗子。</p>

<h3 id="幼儿园">幼儿园</h3>

<blockquote>
<p>你是否还记得曾经那个无忧无虑的年纪</p>
</blockquote>

<p>三岁起，哦不，两岁半我就进了幼儿园。只记得幼儿园就是玩。我不知道小时候的我是否就像现在这样孤僻。</p>

<p>心小了，烦恼便少了。很少哭，或许那时候的快乐只在于吃喝玩乐。爸妈忙，在幼儿园，我也乐得自在。自己和自己也能玩的不亦乐乎。天生就一副讨人喜的模样，老师自然也喜欢。家长接的迟了，她就把我带去她家。从小野惯了，我也还就不生分。哭，这词儿很遥远。</p>

<p>不知是不记事，还是习惯性忘记。又何必深究。小时候的日子在太阳的升落间逝去。三年过去了，这人生中最无忧无虑的三年，不用为作业烦恼，亦不用为感情纠结。伤心的生命在这三年中还不如昙花开放的时间长。像我这种习惯忘记的人，它的生命就更加微不足道。</p>

<p>很快，我发现我现在居然不用上学了——幼儿园毕业了，却还不够年龄去上小学。我那个乐啊，可我妈忧。</p>

<p>中国这种人情社会，有关系就好办事儿。我妈找找人，托托关系，居然跨过了所谓的国家政策，把我送进了当时我们镇上最好的小学。这下，我不乐了，我妈也不忧了。头疼的人变成了老师，我想这不是我的错。</p>

<h3 id="悠闲">悠闲</h3>

<blockquote>
<p>我真的很想回到那个慢吞吞的时候</p>
</blockquote>

<p>从小学一年级就没人接送，而我又比较悠闲。好吧，我承认是很慢，并且是那种从写作业到走路整体的慢。所以，按时到家对我来说就是一种奢望。</p>

<p>我妈说，那时候最头疼的事就是我家店要关门了，我妈一拍脑袋猛然发现我没回来。然后，便开始风风火火的找我。回来，自然免不了一顿说教，可这却于事无补，第二天依旧重复，像卡带的光碟。</p>

<p>或许那时候民风淳朴，也不知是我在大街上太过出名，我愣是在这种残酷的环境中茁壮成长了，还长的挺不错。</p>

<p>从小听着拐卖小孩的乞丐的故事，它就像吃小孩的狼那样风靡全国。可是，乞丐都不会拐卖小孩，不是么？毕竟，他连诱拐小孩的糖都买不起。</p>

<h3 id="零花钱">零花钱</h3>

<blockquote>
<p>幼年时，总会有些许零花钱。想要的零食，想吃的冰棒，本就是快乐吧。</p>
</blockquote>

<p>似乎，从小对钱这东西就没有太大渴求，或许有过，但忘记了当时的感受。我一朋友，上小学时，不给零花钱他就不走，这一死乞白赖的行为换来的只是一顿毒打，哦不，还有一罐被浇在头上的核桃露。重点在于，这事发生在大街上！我不明白的是当时居然没有人围观，想想如今的社会。</p>

<p>突然间，我就成了大家的榜样，而这只是因为我从不要零花钱。小时候，当个榜样真的很简单。其实，每个小孩都是『别人家的孩子』。而我不止从哪里来的所谓的『自尊』，从小就觉得伸手要钱很丢脸。</p>

<p>小时候，一毛两毛就能买来一大筐快乐，渐渐长大，钱多了，快乐少了。世界变了，时间走了。</p>

<p>我们儿时以为的神圣，在大人的世界很平常。</p>

<p>无知，所以敬畏。</p>

<h3 id="奶油面包">奶油面包</h3>

<blockquote>
<p>当忘记几乎所有的童年，记忆中留下的只剩下心底的快乐，这快乐由于珍贵，不会被时间抹去，亦不会被抢走。</p>
</blockquote>

<p>我的这份珍贵，说起来有些可笑，只是来源于奶油面包。也许越是渺小而平凡的事物，才越是能寄托珍贵的心意。</p>

<p>还记得那间面包店是在哪里，但时间已抹平了一切它存在过的痕迹。如今，它只在我的心里。留着这份感觉，便已足够。现在，我仍旧对面包情有独钟，但却再也没有吃到过当时的满足。是面包变了？或许变得是人。面包依旧，而人已走。</p>

<p>因为当我考到两门95分以上时，妈妈才会给我买面包。而我，为了面包在不停的盼望考试。心不大，便容易满足。一个面包就能换来我一段时间的努力学习。不想太多，也没有烦恼。</p>

<p>小时候的纯粹，在今天，又剩下了几分？或许全部都小心翼翼的保存着，外面包裹着一层又一层的复杂。</p>

<h3 id="所谓爱">所谓爱</h3>

<blockquote>
<p>还记得那个女生吗？还想着她可爱的样子吗？是纯真？还是美好？</p>
</blockquote>

<p>一件事物的珍贵是否只在于它的不易得到？不知我喜欢了多久，也不知是否依旧。忘不掉就别去强求。</p>

<p>小学六年级，我鼓了好久勇气，送出了那封文笔稚嫩的情书。它的内容已在我的记忆中残缺。只依稀记得反反复复的『我爱你』。</p>

<p>『爱』这个可笑的字眼，它的分量与责任又怎是幼年的我们能够想象的。只有少年才如此的肆无忌惮吧！如今，长大了，却再也不敢轻易的说出这三个字。</p>

<p>结果，自是理所当然。只有一句话的回信，上课传了过来——『你走你的路，我过我的桥，各不天干。』我一直在思考，为什么是『各不天干』而非『各不相干』。</p>

<p>当时，伤心过！</p>

<p>往回看，幼稚，可笑。再难以放下的时间久了也就自己放下了。为了成长我们失去了太多，但我们得到的却因习以为常而不曾察觉。</p>

<p>无论想或不想，成长的脚步不会为谁停留。</p>

<h3 id="童年">童年</h3>

<p>那些支离破碎的片段，我不忍拼凑。记忆如同水晶玻璃在时间的风暴中碎裂，大块小块，我只能捡起珍贵的去保留，或许留不住，也只能用来祭奠我死去的童年。</p>

<p>剩下的就化归尘土，晶莹洒满了我那座叫做童年的坟墓。</p>
]]></content>
            
            
            
                
                
                
                    
                    
                    
                        
                            <category scheme="https://muhosia.xyz/love/" term="love" label="love" />
                        
                    
                
            
            
            
                
                    
                        
                            
                            
                            
                                <category scheme="https://muhosia.xyz/tags/%E8%87%AA%E4%BC%A0/" term="自传" label="自传" />
                            
                        
                            
                            
                            
                                <category scheme="https://muhosia.xyz/tags/%E7%AB%A5%E5%B9%B4/" term="童年" label="童年" />
                            
                        
                            
                            
                            
                                <category scheme="https://muhosia.xyz/tags/%E6%96%87%E7%AB%A0/" term="文章" label="文章" />
                            
                        
                    
                
            
        </entry>
    
</feed>